新加坡空軍主力戰機升級 將對美採購F-35匿蹤戰機

F-35

新加坡國防
時間：2019-01-18 17:28新聞引據：採訪、路透社撰稿編輯：李協芳

美國洛克希德馬丁公司出產的F-35A戰機。(圖：維基百科)
新加坡國防部長今天(18日)表示，洛克希德·馬丁公司(Lockheed Martin)的F-35戰機將是汰換該國現有F-16戰機中隊的最適合選擇。星國已計畫先採購「幾架」進行評估。

擁有東南亞最多國防預算的新加坡，對全球軍火公司來說是個極力想爭取的機會。星國目前正準備投資新技術及升級設備。

星國空軍60架左右的F-16戰機，自1998年開始服役，預計將於2030年後除役。

國防部長黃永宏(Ng Eng Hen)在臉書(Facebook)上提到，「他們(國防部)已決定，F-35戰機會是最適合的汰換機型。」

他補充說，「我們想先採購幾架，以在決定購買一整個中隊前，對F-35性能進行全面的評估。」

黃永宏表示，星國國防部會與美國方面進行進一步的接洽，但完成首筆交易合約需要9至12個月的時間。

F-35戰機是世界上最先進的戰鬥機之一，佔洛克希德總營收的25%。

根據美國五角大廈的合約協商，以最為普遍的F-35A型來說，每架價格約為9千萬美元(約新台幣27.9億元)。

F-35的價格一直飽受美國總統川普(Donald Trump)與其他官員的批評，他們也曾指出F-35許多生產延遲和成本超支的問題。

去年9月28日一架F-35B型戰機在南卡羅來納州波弗特(Beaufort)附近墜毀後，洛克希德·馬丁停飛了所有F-35戰機，並對發動機進行檢修。

幾時到香港國空軍有f35

[black]之後比班小學雞炒爛曬[/black]

F15SE?

F35已經解決左生產同價錢問題啦

咪有F-15SG囉

香港儲備買倒幾多架F35A?

唔計儲備，剩係沙中線重建紅磡站月台嘅洗費，都夠買10架8架F35

千四億計埋後勤買到幾多個中隊？

成日問香港夠錢買幾多架 講經咩老美肯嘅 何止F-35 F-22都買到隊返黎啦

你越唔「中國」,, 越親美, 越對抗美帝敵人
美帝越肯賣比你

你日日話自己係中國人, 美帝賣條毛比你

道理就係咁簡單

呢個大家都知 弊在賤人當道嘛 連美港關係法都要不保 仲講軍備

只有港獨成功先會有得諗買美帝軍備
若果港獨成功, 賤人會連命都無
呢個叫邏輯

F-35SG

賣比香港革命義士

命名為 F-35HKG

飛行中隊命名 LIHKG-369

不過唔好比港女同假日司機渣

我怕兩野就炒左

Navy巴打

就算香港獨立咗
你估美國會賣俾香港咩
香港啲共諜仲多過台灣

所以從來獨唔獨立都係取向問題而唔係資源問題

幾時調動財政儲備支援獨立？

都冇人想獨又點會有調動。
你唔係好明個重點。